\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small \thechapter . SECOND DEGRÉ}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}

\newcommand{\e}{\mathrm {e}}
% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Calculs numériques };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Plan \vskip0pt de travail}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Logarithme népérien };
         \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-1cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ 1} \vskip8pt \fontsize{10}{10} };
        }
    }
}




% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf \textsf{Démonstration}}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}

% graphique sésamath%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{pgf}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{patterns}  
\definecolor{CyanTikz40}{cmyk}{.4,0,0,0}
\definecolor{CyanTikz20}{cmyk}{.2,0,0,0}
\definecolor{A1}                {cmyk}{1.00, 0.00, 0.00, 0.50}
\definecolor{F1}                {cmyk}{0.00, 0.80, 0.50, 0.00}
\definecolor{A3}                {cmyk}{0.30, 0.00, 0.00, 0.05}
\definecolor{A4}{cmyk}{0.10, 0.00, 0.00, 0.00}
\tikzstyle{general}=[line width=0.3mm, >=stealth, x=1cm, y=1cm,line cap=round, line join=round]
\tikzstyle{quadrillage}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40]
\tikzstyle{quadrillageNIV2}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz20]
\tikzstyle{quadrillage55}=[line width=0.3mm, color=CyanTikz40, xstep=0.5, ystep=0.5]
\tikzstyle{cote}=[line width=0.3mm, <->]
\tikzstyle{epais}=[line width=0.5mm, line cap=butt]
\tikzstyle{tres epais}=[line width=0.8mm, line cap=butt]
\tikzstyle{axe}=[line width=0.3mm, ->, line cap=rect]
\newcommand{\quadrillageSeyes}[2]{\draw[line width=0.3mm, color=A1!10, ystep=0.2, xstep=0.8] #1 grid #2;
\draw[line width=0.3mm, color=A1!30, xstep=0.8, ystep=0.8] #1 grid #2; }
\newcommand{\axeX}[4][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1); \foreach \x in {#4} {\draw (\x,#1) node {\small $+$}; \draw (\x,#1) node[below] {\small $\x$};}}
\newcommand{\axeY}[4][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \foreach \y in {#4} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; \draw (#1, \y) node[left] {\small $\y$};}}
\newcommand{\axeOI}[3][0]{\draw[axe] (#2,#1)--(#3,#1);  \draw (1,#1) node {\small $+$}; \draw (1,#1) node[below] {\small $I$};}
\newcommand{\axeOJ}[3][0]{\draw[axe] (#1,#2)--(#1,#3); \draw (#1, 1) node {\small $+$}; \draw (#1, 1) node[left] {\small $J$};}
\newcommand{\axeXgraduation}[2][0]{\foreach \x in {#2} {\draw (\x,#1) node {\small $+$};}}
\newcommand{\axeYgraduation}[2][0]{\foreach \y in {#2} {\draw (#1, \y) node {\small $+$}; }}
\newcommand{\origine}{\draw (0,0) node[below left] {\small $0$};}
\newcommand{\origineO}{\draw (0,0) node[below left] {$O$};}
\newcommand{\point}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};}
\newcommand{\pointGraphique}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$+$};}
\newcommand{\pointFigure}[4]{\draw (#1,#2) node[#4] {$#3$};
\draw (#1,#2) node {$\times$};}
\newcommand{\pointC}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};}
\newcommand{\pointCGraphique}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$+$};}
\newcommand{\pointCFigure}[3]{\draw (#1) node[#3] {$#2$};
\draw (#1) node {$\times$};}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{1}


\begin{Maquette}[Parcours,CorrigeFin]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}


%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}

\begin{multicols}{2}
\colorlet{PfMColSrc}{orange}
 


\section{Équations, inéquations} 
    
 \begin{exercice}[Titre=Propriété exponentielle,Source=Sesamath]
 	Simplifier au maximum les expressions suivantes.
\begin{itemize}
\begin{multicols}{2}
	 \item $A=\e^{-4 x} \times \e^{2 x}$
 \item $B=\dfrac{\e^x}{\e^{-2 x}}$
 \item $C=\dfrac{\left(\e^{2 x}\right)^3}{\e^{x+1}}$
 \item $D=\dfrac{\e^{-x}-\e^x}{\e^{-x}}$
\end{multicols}
 \end{itemize}
\end{exercice}
\begin{Solution}
a) $A=\e^{-2 x}$
b) $B=\e^{3 x}$
c) $C=\e^{5 x-1}$
d) $D=\dfrac{\e^{-x}}{\e^{-x}}-\dfrac{\e^x}{\e^{-x}}=1-\e^{2 x}$
\end{Solution}

 \begin{exercice}[Titre=Equations avec exponentielle,Source=Sesamath]
\begin{enumerate}
	\item Quel est le nombre de solutions de l'équation $\mathrm{e}^x=k$ avec $k \in \mathbb{R}$ ?
\item Résoudre chacune des équations suivantes:
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{4}
	\item $\mathrm{e}^x=0$
	\item $\mathrm{e}^x=1$
\item $\mathrm{e}^x=\mathrm{e}$
	\item $\mathrm{e}^x=\dfrac{1}{\mathrm{e}}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}  \end{enumerate} 
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 	\begin{enumerate}
 		\item Si $k \in \mathbb{R_{-}}$ , l'équation n'admet aucune solution.\\
 		Si $k>0$, il existe une unique solution.
 		\item Résoudre chacune des équations suivantes:
 		\begin{enumerate}
 			
 				\item $S=\emptyset$
 				\item $S=\{0\}$
 				\item $S=\{1\}$
 				\item $S=\{-1\}$
 		
 	\end{enumerate}  \end{enumerate} 
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Ensemble de définition,Source=Sesamath]
 	Dans chaque cas, déterminer l'ensemble des réels vérifiant les conditions données.
	\begin{enumerate}
	
	\item  $2 x-1>0$ et $-3 x+5>0$
 	\item $1-x>0$ et $x^2+3 x-4<0$
 		\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 	\begin{enumerate}
 	
 	\item  $2 x-1>0 \Leftrightarrow x \in \mathrm{I}=] \dfrac{1}{2} ;+\infty[$
 	et $-3 x+5>0 \Leftrightarrow x \in \mathrm{J}=]-\infty ; \dfrac{5}{3}[$\\
 	Il faut que $x \in \mathrm{I} \cap \mathrm{J}=] \dfrac{1}{2} ; \dfrac{5}{3}[$.
 	\item$1-x>0 \Leftrightarrow x \in \mathrm{I}=\mathrm{]}-\infty$; 1[
 	et $x^2+3 x-4<0$\\
 	$\Leftrightarrow x \in \mathrm{J}=\mathrm{]}-\infty ;-4[\cup] 1 ;+\infty[$
 	(calcul de $\Delta=25 ; x_1=-4$ et $x_2=1$ )\\
 	Il faut que $x \in \mid \cap \mathrm{J}=]-\infty ;-4[$.
 		\end{enumerate}
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Equation simple,Source=Sesamath]
Résoudre les équations suivantes.
 	\begin{enumerate}
 	\begin{multicols}{2}
 	\item  $\ln (2 x-1)=0$
 	\item  $\ln (x-\mathrm{e})=1$
 	\item  $2 \ln (x)+1=-3$
 	\item  $\mathrm{e}^{5-2 x}=2$
 	\end{multicols}
 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 a) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=] \dfrac{1}{2} ;+\infty[ \\
 		& 2 x-1=1 \Leftrightarrow x=1 \in \mathrm{I}
 	\end{aligned}
 	$$
 	b) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=] \mathrm{e} ;+\infty[ \\
 		& x-\mathrm{e}=\mathrm{e} \Leftrightarrow x=2 \mathrm{e} \in \mathrm{I}
 	\end{aligned}
 	$$
 	c) $\ln x=-2 \Leftrightarrow x=\mathrm{e}^{-2}$
 	d) $5-2 x=\ln 2 \Leftrightarrow x=\dfrac{5}{2}-\dfrac{\ln 2}{2}$
 
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Inéquation simple,Source=Sesamath]
 Résoudre les inéquations suivantes.
 	\begin{enumerate}
 			\begin{multicols}{2}
 			\item $\ln (1-x)>0$
 	\item  $\ln (3-2 x) \leqslant 1$
 	\item  $3 e^x-1<8$
	\item  $\mathrm{e}^{2 x}-3 \mathrm{e}^x \geqslant 0$
 		\end{multicols}
 		\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 	 a) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=]-\infty ; 1[ \\
 		& 1-x>1 \text { et } x \in \mathrm{I} \Leftrightarrow x<0 \text { et } x \in \mathrm{I} \Leftrightarrow x \in]-\infty ; 0[
 	\end{aligned}
 	$$
 	b) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=]-\infty ; \dfrac{3}{2}[ \\
 		& 3-2 x \leqslant \mathrm{e} \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x \in\left[\dfrac{3-\mathrm{e}}{2} ;+\infty[\text { et } x \in \mathrm{I}\right. \\
 		& \Leftrightarrow x \in\left[\dfrac{3-\mathrm{e}}{2} ; \dfrac{3}{2}[\right.
 	\end{aligned}
 	$$
 	c) $\left.\mathrm{e}^x<3 \Leftrightarrow x<\ln 3 \Leftrightarrow x \in\right]-\infty ; \ln 3[$
 	d) $\mathrm{e}^x\left(\mathrm{e}^x-3\right) \geqslant 0$ or $\mathrm{e}^x>0$ pour tout $x$, cela revient donc à résoudre :
 	$$
 	\mathrm{e}^x-3 \geqslant 0 \Leftrightarrow x \geqslant \ln 3 \text { donc } x \in[\ln 3 ;+\infty[
 	$$
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Inéquations niveau II,Source=Sesamath]
  Résoudre les inéquations suivantes :
 	\begin{enumerate}
 		\begin{multicols}{2}
		\item$\ln \left(\dfrac{5 x+1}{x-2}\right) \leqslant 0$
 	\item $\ln \left(x^2+2 x\right)-1>0$
 	\item $6 \mathrm{e}^x-1 \geqslant 3-4 \mathrm{e}^x$
 	\item $3 \mathrm{e}^{2 x}-9 \mathrm{e}^x<0$
 	\end{multicols}
 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
 	 	\begin{enumerate}
 		\item$S=\left[-\dfrac34;-\dfrac15\right[$
 		\item $\begin{aligned}
 			& \text { Donc } S=]-\infty ; x_1[\cup] x_2 ;+\infty[ \\
 			& \text { avec } x_1=\dfrac{-2-\sqrt{2+2 e}}{2} \text { et } x_2=\dfrac{-2+\sqrt{2+2 e}}{2}
 		\end{aligned}$
 		\item $ S=\left[\ln \left(\dfrac{2}{5}\right) ;+\infty[\right.$
 		\item 	$S=]-\infty ; \ln 3[$
 	\end{enumerate}
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Changement de variables,Source=Sesamath]
 On veut résoudre l'équation:\\
 	$
 	\ln (x)^2+4 \ln \left(\dfrac{1}{x}\right)-5=0\quad (E) .
 	$
	\begin{enumerate}
	\item On pose $X=\ln x$, montrer que l'équation revient alors à résoudre $X^2-4 X-5=0\quad \left(E^{\prime}\right)$.
	\item Résoudre ( $\left.E^{\prime}\right)$, en déduire les solutions de $(E)$.
 	 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
  1. $(\ln x)^2-4 \ln x-5=0$\\
 	Avec $X=\ln x$, on a $X^2-4 X-5=0$\\
 	2. $\Delta=36$ donc $X_1=-1$ et $X_2=5$\\
 	3. Soit $\ln x=-1$ et $\ln x=5$ donc $S=\left\{\mathrm{e}^{-1} ; \mathrm{e}^5\right\}$
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Equations niveau II,Source=Sesamath]
 Résoudre les équations suivantes.
	\begin{enumerate}
	\item  $\ln (3 x-6)=\ln (4-x)$
 	\item  $\ln (x)+\ln (8-x)=\ln (12)$
 	\item  $\ln (2 x)-\ln (x+1)=\ln (x-5)$
 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
	\begin{enumerate}  	\item  Conditions d'existence:
 	$x>2$ et $x<4$ donc $x \in \mathrm{I}=$ ]2 ; 4[
 	$3 x-6=4-x$ et $x \in \mathrm{I} \Leftrightarrow x=\dfrac{5}{2}$
 	\item  Conditions d'existence :
 	$x \in \mathrm{I}=\mathrm{]} 0$; 8[
 	$x^2-8 x+12=0$ et $x \in 1 \Leftrightarrow S=\{2,6\}$
 		\item  Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=] 5 ;+\infty[ \\
 		& \ln \left(\dfrac{2 x}{x+1}\right)=\ln (x-5) \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow \dfrac{2 x}{x+1}=x-5 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x^2 6 x-5=0 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x=3+\sqrt{14} .
 	\end{aligned}
 	$$
 		\end{enumerate}
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Inéquations niveau III,Source=Sesamath]
 		 Résoudre les inéquations suivantes.
	\begin{enumerate}
	\item  $\ln (4 x-2)+\ln (5)<1-\ln 2$
 \item  $\ln (5-x) \geqslant \ln (x-1)$
 \item  $\ln (x-2)+\ln (x+2) \geqslant 0$
 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
  a) $x>\dfrac{1}{2}$ et $\left.x \in \mathrm{I} \Leftrightarrow x \in\right] \dfrac{1}{2} ; \dfrac{1}{2}+\dfrac{\mathrm{e}}{40}[$
 	b) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=] 1 ; 5[ \\
 		& 5-x \geqslant x-1 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x \leqslant 3 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x \in] 1 ; 3] .
 	\end{aligned}
 	$$
 	c) Conditions d'existence :
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& x \in \mathrm{I}=] 2 ;+\infty[ \\
 		& x^2-5 \geqslant 0 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x \in] \sqrt{5} ;+\infty[
 	\end{aligned}
 	$$
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Inéquations niveau IV,Source=Sesamath]
 Résoudre les inéquations suivantes.
	\begin{enumerate}
	\item $\ln \left(x^2-4 x+4\right)-\ln (x-2)<\ln (8-x)$
 	\item $\ln (2 x+4)+\ln (1-x)-\ln 2 \geqslant \ln (-x)$
 	 	\end{enumerate}
 \end{exercice}
 \begin{Solution}
  a) Conditions d'existence:\\
 	$x^2-4 x+4>0$ et $x-2>0$ et $8-x>0$ soit $x \in \mathrm{I}=] 2 ; 8[$\\
 	$\ln \left(\dfrac{x^2-4 x+4}{x-2}\right)<\ln (8-x)$ et $x \in 1$\\
 	$\Leftrightarrow \ln (x-2)<\ln (8-x)$ et $x \in 1$\\
 	$\operatorname{car} x^2-4 x+2=(x-2)^2$\\
 	ce qui revient à résoudre $x-2<8-x$ et $x \in \mathrm{I}$.\\
 	D'où $S= ] 2 ; 5 [$
 \end{Solution}
 
  \begin{exercice}[Titre=Fonctions,Source=Sesamath]
Soit les fonctions $f$ et $g$ définies sur $]2; 4[$ par\\ $f: x \mapsto \ln (3 x-6)$ et $g: x \mapsto 2 \ln (4-x)$.
 	\begin{enumerate}
 	\item  Les courbes $\mathscr{C}_f$ et $\mathscr{C}_g s^{\prime}$ interceptent-elles ?
 	\item  Quelle est la position relative de ces deux courbes?
\end{enumerate}
\end{exercice}
 \begin{Solution}
  1. Afin de savoir si les courbes s'interceptent, il s'agit de résoudre
 	$$
 	\begin{aligned}
 		& f(x)=g(x) \text { soit } \ln (3 x-6)=2 \ln (4-x) \\
 		& \left.\Leftrightarrow \ln (3 x-6)=\ln \left((4-x)^2\right) \text { et } x \in I=\right] 2 ; 4[ \\
 		& \Leftrightarrow 3 x-6=(4-x)^2 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Leftrightarrow x^2-11 x+22=0 \text { et } x \in \mathrm{I} \\
 		& \Delta=33 \text { donc } x_1=\dfrac{11-\sqrt{33}}{2} \in \mathrm{I} \text { et } x_2=\dfrac{11+\sqrt{33}}{2} \notin \mathrm{I}
 	\end{aligned}
 	$$
 	Par conséquent, les courbes s'interceptent en un seul point de coordonnées : $\left(x_1 ; f\left(x_1\right)=g\left(x_1\right)\right)$.\\
 	2. Pour étudier la position relative de $\mathscr{C}_f$ et $\mathscr{C}_g$, il faut étudier le signe de $f(x)-g(x)$, ce qui revient à étudier le signe de $3 x-6-\left(16-8 x+x^2\right)$ soit le signe de $-x^2+11 x-22$ sur I.\\
 	La courbe $\mathscr{C}_f$ est donc strictement en-dessous de $\mathscr{C}_g$ sur $] 2 ; x_1$ [ et strictement au-dessus sur $] x_1 ; 4[$.
 \end{Solution}

\section{Propriétés algébriques}
  \begin{exercice}
Exprimer chacun des nombres suivants sous la forme $\ln a$, avec $a$ un réel strictement positif.
 	\begin{enumerate}
 		\begin{multicols}{2}
	\item  $A=2 \ln 5-\ln 15$
\item $B=-\ln 3+4 \ln 2-\ln 5$
\end{multicols}
\end{enumerate}

\end{exercice}
\begin{Solution}
	\begin{enumerate}
	\item $A=\ln 25-\ln 15=\ln \left(\dfrac{25}{15}\right)=\ln \left(\dfrac{5}{3}\right)$
	\item $B=\ln \left(\dfrac{1}{3}\right)+\ln 16-\ln 5=\ln \left(\dfrac{16}{15}\right)$
\end{enumerate}
\end{Solution}

  \begin{exercice}
Exprimer chacun des nombres suivants en fonction de $\ln 5$.
	\begin{enumerate}
	\item $A=4 \ln 5+\ln 25-3 \ln \left(\dfrac{1}{5}\right)$
	\item $B=\ln 125-\dfrac{1}{2} \ln 25+\ln \left(\dfrac{1}{25}\right)-4 \ln \sqrt{5}$
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
		\begin{enumerate}
		\item $A=4 \ln 5+2 \ln 5+3 \ln 5=9 \ln 5$
	\item $B=3 \ln 5-\ln 5-2 \ln 5-2 \ln 5=-2 \ln 5$
\end{enumerate}
\end{Solution}

  \begin{exercice}
Dans chaque cas déterminer les entiers naturels $n$ tels que:
	\begin{enumerate}
		\begin{multicols}{2}
	\item $\left(\dfrac{2}{3}\right)^n<10^{-4}$
	\item  $\left(\dfrac{9}{7}\right)^n \geqslant 10^6$
	\item $1-\left(\dfrac{3}{5}\right)^n \geqslant 0,999$
	\item  $0,004>\left(\dfrac{8}{9}\right)^{2 n}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercice}
\begin{Solution}
 a) $n \ln \left(\dfrac{2}{3}\right)<\ln \left(10^{-4}\right) \Leftrightarrow n>\dfrac{\ln \left(10^{-4}\right)}{\ln \left(\dfrac{2}{3}\right)}$ soit $n \geqslant 23$.\\
	b) $n \ln \left(\dfrac{9}{7}\right) \geqslant \ln \left(10^6\right) \Leftrightarrow n \geqslant \dfrac{\ln \left(10^6\right)}{\ln \left(\dfrac{9}{7}\right)}$\\
	Soit $n \geqslant 55$.
\end{Solution}


\end{multicols}
\end{Maquette}


\end{document}




